<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bienvenue on Blog</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/</link><description>Recent content in Bienvenue on Blog</description><generator>Hugo</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 11:35:02 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Évolution des dark patterns</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/05-article/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:35:02 +0100</pubDate><guid>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/05-article/</guid><description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai parlé de suivre les grands du milieu de l&amp;rsquo;UX et j&amp;rsquo;ai récemment appris que Jakob Nielsen, co-fondateur du Nielsen Norman Group et connu pour sa liste d&amp;rsquo;heuristiques, publiait sur Substack. Je n&amp;rsquo;ai inclus Substack dans ma liste car, au final, les newsletters s&amp;rsquo;entassent juste dans ma boîte mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a publié &lt;a href="https://jakobnielsenphd.substack.com/p/2026-predictions"&gt;ses prédictions 2026&lt;/a&gt; et un point a attiré mon attention : celui sur les dark patterns. Les dark patterns sont des design pattern créés pour tromper ou manipuler les users à effectuer des actions qu&amp;rsquo;en temps normal ils auraient refusé. L&amp;rsquo;éthique est un sujet important en UX : jusqu&amp;rsquo;où devons-nous aller pour vendre ou amasser de la rétention client ?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les outils inconventionels en Game UX</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/04-article/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:27:30 +0100</pubDate><guid>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/04-article/</guid><description>&lt;p&gt;Dans ma formation, nous avons eu un module consacré à l&amp;rsquo;eyetracking et à l&amp;rsquo;usabilité, où nous avons menés des tests utilisateurs et tirés des conclusions des données récoltées. Les tests sont essentiels à la recherche UX. Nous créons, testons, retravaillons — une constante itération.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une des industries m&amp;rsquo;attirant le plus est celle du jeu vidéo. Elle est non seulement ludique, mais a ses spécificités la distinguant et créant un défi complétement différent en UX : il est difficile de modifier un jeu une fois lancé, à moins qu&amp;rsquo;il soit dédié à l&amp;rsquo;online ou mobile.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hyperpersonnalisation &amp; UX</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/03-article/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:26:56 +0100</pubDate><guid>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/03-article/</guid><description>&lt;p&gt;Mon travail de bachelor portant sur ce sujet, j&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;ores et déjà commencé à me renseigner dessus. Je suppose qu&amp;rsquo;il apparaît contradictoire que quelqu&amp;rsquo;un ne portant aussi peu les LLMs dans son cœur accepte de travailler dessus, toutefois, ce projet contribuerait localement et il faut être renseigné même sur ce que l&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;aime pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi, je suis tombée sur &lt;a href="https://www.maize.io/work/hyper-personalization-designing-unique-digital-experiences/"&gt;cet article&lt;/a&gt; parlant de comment l&amp;rsquo;union entre UX, UI et IA promet de changer l&amp;rsquo;horizon actuel du domaine.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les LLMs et moi</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/02-article/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:26:48 +0100</pubDate><guid>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/02-article/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comme beaucoup, j’utilise Claude pour programmer.&lt;/strong&gt; Il m’arrive de demander à Mistral des estimations de coûts pour des exercices car je n’ai ni été formée ni ne possède le temps pour creuser chaque page web dédiée au sujet. Lorsque je le fais, je me retrouve à taper before:2023 à la suite de ma recherche, car les premières pages sont dominées par des textes rédigées par des LLMs, optimisés pour le SEO et cruellement vides d’informations réellement pertinentes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>My way to veille</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/01-article/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:26:43 +0100</pubDate><guid>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/posts/01-article/</guid><description>&lt;h1 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dans cet article, je présente les moyens mis en place pour me tenir à jour dans le domaine de l&amp;rsquo;UX et, par extension, le domaine de l&amp;rsquo;UI. Je préfère les sites aux réseaux sociaux, outre pour des tips sur des logiciels, pour les raisons suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Les publications sont majoritairement des memes ou des blagues sans offrir de développement concret&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J&amp;rsquo;ai la fâcheuse tendance d&amp;rsquo;enregistrer dans une collection et elle est devenue si énorme que je peine à retrouver une publication spécifique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je finis toujours par doomscroll&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="le-primordial"&gt;Le primordial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le meilleur moyen de se maintenir à jour est, avant tout, regarder ce que tout le monde fait autour de soi : à quoi ressemble la nouvelle interface des applications les plus téléchargées, des e-commerces les plus utilisés ou du jeu vidéo de l’année.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>About</title><link>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/about/</guid><description>&lt;p&gt;Salut &lt;code&gt;&amp;lt;:-)&lt;/code&gt; je suis Laure!
Je suis en dernière année en ingénieurie des médias à la HEIG-VD, que j&amp;rsquo;ai rejoins pour ensuite travailler dans le domaine de l&amp;rsquo;UX/UI! L&amp;rsquo;UI n&amp;rsquo;étant que la réalisation du travail mené, j&amp;rsquo;ai une nette préférence professionnelle pour l&amp;rsquo;UX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
 &lt;img
 src="https://laure-cmyk.github.io/labveiltech/images/LabVeilTech%281%29.png"
 alt="Ikigai"
 loading="lazy"
 
 /&gt;
 &lt;figcaption&gt;Ikigai&lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;UX est un domaine vaste, certains disent même qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;existe pas et ne sert qu&amp;rsquo;à paresseusement regrouper &lt;em&gt;l&amp;rsquo;ergonomie, l&amp;rsquo;usabilité et l&amp;rsquo;accessibilité&lt;/em&gt;, entre autres. Il comprend, notamment, la recherche utilisateur, le prototypage, le design d&amp;rsquo;interaction et l&amp;rsquo;architecture d&amp;rsquo;information!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>